「不轉不是印度人!」 印度發起抵制中國

〔即時新聞／綜合報導〕中國與印度軍隊在兩國邊界錫金段對峙近一個月，雙方的緊張逐漸從邊境延燒到市井小民間。近日有印度學校校長帶頭抵制中國製造的文具，更有印度網友發起全面抵制中國商品，喊出「不轉不是印度人」口號，引起熱烈響應。

文具印中國製造 印校長籲拒用

由印度孟買約2千名校長組成的「孟買校長協會」，近日呼籲學生不要使用印有「中國製造」的文具，包括筆、鉛筆盒、橡皮擦等，希望學生能了解國家現正面臨的問題；他們強調，即使這樣的抵制只能對中國的經濟產生極小影響，但仍是正確的事情。

此外，不少印度網友近日在推特上發起「抵制中國產品」活動，引發熱烈轉發，甚至喊出「不轉不是印度人」的口號。一名印度青年受訪表示，當邊境局勢惡化，身為印度人有責任抵制來自敵國的商品。

印度近日更出現激進右翼人士公開燒毀中國商品，也有人策劃對海關和進口商施壓，要求禁止中國貨品進口。印度戰略學者接受媒體訪問指出，印度若要牽制中國，最強的武器不是軍隊而是貿易，因為印度每年從中國進口超過600億美元的商品。

中國駐印使館 籲在印中國人減少外出

隨著印中兩國關係緊張，中國駐印度大使館近日已提醒在印度的中國人民，密切注意當地安全情勢，減少外出，在公開場合務必謹言慎行。

即使這樣的抵制只能對中國的經濟產生極小影響，但仍是正確的事情

支持印度佬！！！

阿叉斬叉燒啦

印度排華

唔用支？那劣質貨，印度佬用得起啲咩

利申：支持佢地絕食都拒買支那貨

排華

印度人係甘地時期, 抵制英國人係好徹底

點似得班港豬咁無骨氣

連登仔口中既蝻都有骨氣過你地，仲睇緊支劇買支貨

仲有就係好似HKVDC 2017咁叫大陸雞

印度仲有骨氣過港豬

港豬係都要用中銀, 係都要淘寶

極度下賤既民族

拿證據出黎囉

有錢買其他國家既野咩

印度

呢隻算唔算向其他國家買？

唔用支？那劣質貨，印度佬用得起啲咩

利申：支持佢地絕食都拒買支那貨[/qu ote]
印度佬好似連底褲都係M IC

用 linux 唔用 windows
即使這樣的抵制只能對 microsoft 的經濟產生極少影響，但仍是正確的事情

香港人呢 ?

點解解放軍唔出兵？可能驚係世界面前出醜，原來中國軍事力量得個樣

文具可以用日本
最麻煩係電器+衣物

電器一樣可以用日本
衫仲簡單, 大把made in東歐/東南亞

蝻製仲平過支那製

而且，呼籲當做咗嘅話
十個香港都獨立咗啦

大把日用品係南亞，東亞國家生產

印度神油

yoga fire

快d啦
全世界都唔妥中國

根本支那嘢開始貴
藉口嚟啫
我買啲h&m啲cheap嘢開似用孟加拉

一句講晒佢根本唔識
市面上已經少咗好多支那製，佢地根本冇留意過

印度佬仲差過大陸啦講真

印度佬 第一次撐你

依架超日王號改裝自蘇聯基輔級
仲落後過支國架遼寧號

一帶一路 齊抵制支那 計劃由印度開始啟動

大陸人同印度都係大民族主義國家，兩個又係野心，當有能力就會蝦其他國家。

大陸人表示我賣俾你是益你，我買你是送錢給你。睇黎今次有對手。

狗咬狗骨

係有錢都買唔到
印度有7成日用品來自中國
因為係同一產品搵唔到更平既野黎代替

係印度仲係掂大多
你地就真係鳩up啦
文具 玩具差唔多全部都係中國
南亞係有 但同中國佔比重仲係好低

咁最好狗咬狗

中國要排印度係咪要將佛教列為邪教

兩個人海國家快啲打！ 打完死雙方死一半，地球都會多謝你

兩個都係垃圾國家

印度人窮到用得起咪?

其實而家係印度依賴緊支國既入口貨

兩大垃圾國家